日本黑龍會 在台灣演講 中華革命史

現任黑龍會會長田中健之：

各位好，我是現在黑龍會的會長，田中健之，但是我中文不太好，不好意思要用日文。

說到黑龍會，(由於)戰後美國核心歷史觀的影響，一直遭受批評、誤解為極右主義、軍國主義、黑社會等。

黑龍會源於中國黑龍江，創立是我叔父內田良平。他深入俄羅斯進行調研，面對俄羅斯對滿州地區、東三省等地的野心；為了防範俄羅斯的侵略、不淪為歐美列強殖民地、支持亞洲各國獨立而組成的民間團體。

前面講過黑龍會是源於中國三江平原的黑龍江，黑龍江在俄語叫 Амур(Amur)，翻成日語叫tensi。

黑龍會一直支持孫中山革命，因為什麼？第一，他是自由民權主義還有大亞洲主義(的倡議者)。當時中國革命黨在日本是分成幾派的，一個是孫中山先生的「興中會」；黃興跟宋教仁的「黃興會」；章炳麟(章太炎)的「光復會」。這個三個會為什麼在日本能夠聯合起來？主要是黑龍會撮合了他們成立了「同盟會」。

黑龍會是政治組織，是在國家法律允許下成立的。(相林：他少說了一句，中國一個電影非常有名，(有一個畫面)就是同盟會成立的時候，有一個榻榻米被踩塌了，那是哪裡？那是黑龍會會長的家裡，也是黑龍會的總部。)

黑龍會一貫的支持民權運動，現在叫民主運動，非常遺憾的是，雖然辛亥革命成功了，但是南北議和，最後權力讓袁世凱拿走了。袁世凱就是為了個人的野心搞了一個獨裁的政權，又跟蘇聯在聯合問題上做了妥協，所以說，中國滿州地區差點又成為俄羅斯的殖民地。

在那個時候，蒙古的一個英雄站出來了(倡蒙古獨立)，由於孫中山提出了「長城以北不是中華」之論調，為了防止俄羅斯的侵略，之後黑龍會(活動)僅限於滿州地區。但是由於孫中山提出的中華革命引發了民族主義抬頭，使滿州問題進一步複雜，導致了黑龍會受今日世人的誤解。

黑龍會與孫中山的大東亞主義遙相呼應。

孫中山最後來在日本的「大東亞演講」裡面，針對日本的時候，提出成為西方列強還是東方王道主義的據點之說，成為了終身遺言。孫中山講，「成為西方列強走狗還是東方王道的據點」？

本來這對中國還講，提倡王道政治，尊重各民族文化傳統與平等幸福。

今天的中國統治下的人民，現在的中國是推行王道還是霸道？

做為亞洲一個王道主義的國家，只有王道，各民族才能相互尊重。

按道理，我們都是黑頭髮、黃皮膚；如果是用霸道的思想，各民族都是鬥爭，一定會分裂。亞洲是大家團結互相協力，還是各自紛爭？我們要好好想一想。我希望大家用王道的思想來進行溝通、合作。

我一貫支持中國的民主運動，也尊重亞洲各國、各民族的文化，非常感謝。

(田中健之先生發言自影音連結1：00：41開始)

毛澤東感謝日本侵華及放棄巨額戰爭賠償

在第二次世界大戰日本侵華期間，中國損失慘重，日本戰敗後向各國進行戰爭賠償，當時中共黨魁毛澤東不但拒絕了日本的巨額賠償，甚至感謝日軍侵華。令世界震驚。

中共與日本簽署聯合聲明 放棄戰爭賠償

1972年2月29日，中共派出中共總理周恩來與日本首相田中角榮共同簽署了《中華人民共和國和日本國政府聯合聲明》。該聲明中的內容稱，中華人民共和國政府宣布：為了中日兩國人民的友好，放棄對日本國的戰爭賠償要求。

事實上，自中共1949年竊取政權後，就開始爭取外國對其紅色政權的承認，為了和日本儘快恢復邦交關係，中共在60年代就有了打算放棄對日戰爭索賠的意圖。

1956年11月，日中友好協會第一任會長、原參議院副議長松本治一郎前往北京參加孫中山誕辰90週年紀念活動時，周恩來就曾向松本治一郎討好的表示：「日本人是無罪的，中國絲毫無意要求日本進行戰爭賠償」。

1972年7月27日，充當溝通中日政府之間角色的公明黨委員長竹入義勝去北京會晤周恩來，周將經過毛澤東同意的《聯合聲明》中方方案八項向竹入義勝披露，其中包括「放棄向日本要求戰爭賠償的權利」。放棄戰爭賠償是毛澤東提議、同意，由周恩來主動向日本政府表明的。該條款不但令日本震驚，同時也震驚了全世界。

冀東防共自治政權先係正統支那繼承者

希望田中健之先生繼承認前人遺志
實現大東亞共榮

時代即將需要佢，日本人都要盡快停止再係到「精神自殘」
咩戰爭罪行都賠夠道歉夠架啦
如果仲係要贖罪既，咁日本就要帶領東亞，避免東亞再一次走向悲劇

個會仲係度
即係有人助養個會啦

呢班人其實真係好有理想，大東亞共榮

不過事實就係，寧願做列強嘅走狗，都唔想做東亞人所謂王道底下嘅子民

五毛不願面對